# HW1-SimpleHtmlPage


Гра престолів – нова віха в історії ТВ-серіалів

"Гра престолів" (англ. Game of Thrones) - американський телесеріал у жанрі "історичне фентезія" з наскрізним сюжетом, створений за мотивами циклу романів "Пісня льоду і
полум'я" письменника Джорджа Мартіна. Прем'єра в США відбулася на кабельному телеканалі НВО 17 квітня 2011 року. Серіал одразу отримав високі оцінки критиків і віддану
армію фанатів, а телерейтинги росли з кожним сезоном.

Сюжет
Основна дія відбувається на континенті Вестерос, де п'ять різних фракцій борються за Залізний Трон або за право створити своє королівство:
Джжоффрі Баратеон і Ланністери
Ренлі Баратеон + будинок Тіррелів
Станіс Баратеон
Робб Старк та армія Півночі
Грейджої


Залізний Трон

Паралельно в далекому Ессосі дочці поваленого короля - Дейєнеріс Таргарієн - пройде шлях від красивої ляльки до самостійного гравця в престоли.

Вплив на телеринок
"Гра Престолів" показала продюсерам та телеканалам, що дорогі та масштабні серіали, більше схожі на багатосерійні фільми, ніж на класичні "процедуали", дуже
затребувані публіки і видатні витрати на одну серію - від 10 млн доларів за серію - чудово окупаються величезними телерейтингами.

Відьмак (Netflix)
Пацани (Amazon)
Мандалорець (Disney+)
Чорнобиль (НBО)
Американські боги (Starz)

Детальніше про серіал
